<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中学 on YoungZM&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.youngzm.com/tags/%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 中学 on YoungZM&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Copyright 2023@YoungZM</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 22:53:51 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.youngzm.com/tags/%E4%B8%AD%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>这是一个帮助你在择校阶段提升大学生活质量的网站</title>
      <link>https://blog.youngzm.com/post/recommend-website-for-gaokao/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:53:51 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.youngzm.com/post/recommend-website-for-gaokao/</guid>
      <description>前言 大家在高考后择校时可能更加看重学校学科实力，却忽视了最影响大学生活质量的一些问题——正是因为往往这些问题不被人们关注，使得可供参考的资料过少，进而导致许多人入学后对现实与期望的偏差产生“劝退”情绪。而这个网站——大学生活质量指北的出现恰好补充了这一点。&#xA;正文 去年高考后翻过这个网站，里面包含了有关国内诸多大学的大家比较关心的学校生活和学习环境的相关问题，当时对我的帮助很大。&#xA;今年又翻出这个网站，发现又补充了不少大学，应该能给大部分人择校提供参考。&#xA;网址是https://colleges.chat/</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021年11月26日随笔一篇</title>
      <link>https://blog.youngzm.com/post/20211226essay/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 19:32:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.youngzm.com/post/20211226essay/</guid>
      <description>正文 隆冬，暖洋洋的太阳照亮整个房间，我起床到书桌上补齐上周欠下的语文默写。看着已经完成了半本的默写本，才确信二分之一的日子又已经过去，且还有不到一周就要迎来新的一年了。&#xA;我想回想这一年，却又觉得脑袋空空，一年重复、繁琐的复习备考本就不会给人留下多么美好的记忆。放榜之后的一切尘埃落定，换来与父亲漫步绿城时的无奈和独自骑行在珞喻路上的叹息。&#xA;这些年，我总感慨命运总是不如人愿。但往往是在无数痛苦中，在重重矛盾和艰难中，才使人成熟起来，坚强起来，虽然这些东西在实际感受中给人带来的并不都是快乐。&#xA;其实事情总会朝着好的方向发展的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>河南省普通高中学业水平考试信息技术模拟考试复盘</title>
      <link>https://blog.youngzm.com/post/high-school-exam/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 19:32:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.youngzm.com/post/high-school-exam/</guid>
      <description>引言 根据河南省教育厅《河南省普通高中学业水平考试实施办法（试行）》规定，普通高中在校学生均须参加学业水平考试，其中包括信息技术会考。在此之前，我已经进行过一轮模拟考试，现在我将此次模拟考试复盘，并且将一些心得分享给大家。&#xA;考试范围 依据教育部《普通高中课程方案（实验）》、《河南省普通高中课程设置方案（试行）》和《河南省普通高中学业水平考试方案》等有关文件精神，依据各学科课程标准对必修内容的基本要求进行命题。从知识与技能，过程与方法，情感、态度与价值观等方面考查学生的学习情况，同时考查学生灵活应用知识分析解决实际问题的能力。各学科具体考试范围如下：&#xA;信息技术：《普通高中信息技术课程标准（实验）》中必修学分（4学分）规定的学习内容，即必修模块“信息技术基础”和一个选修模块。考生须从“选修1：算法与程序设计”、“选修2：多媒体技术应用”、“选修3：网络技术应用”和“选修4：数据管理技术”中任意选考一个模块。 http://www.haedu.gov.cn/2019/11/05/1572917323941.html&#xA;粗略看了看学业水平考试考试说明，其实并没有我想象中的那么“低幼”，比如在操作题中：&#xA;“选修1：算法与程序设计”：需要学会利用Visual Basic编程，并掌握一些简单的算法（比如输出九九乘法表）和算法概念的相关知识。&#xA;“选修2：多媒体技术应用”：需要学会利用Photoshop和Flash完成图像或动画的编辑。&#xA;“选修3：网络技术应用”：需要学会利用FrontPage编辑网页。&#xA;“选修4：数据管理技术” ：需要利用Access管理系统建立简单的数据库，操作和设计表。(甚至还需要掌握sql语句！）&#xA;另外，我选择的是 “选修3：网络技术应用” 。&#xA;备考过程 虽然学校开设的有信息技术课程，但是自己总是在下面干写作业之类的事情。在模拟考试前，我算一算近六年来我大概也就上了十几节信息技术课，信息技术相关知识相当匮乏。好吧，临阵磨枪，不利也亮！迅速把考试说明相关试题答案抄了一遍，看了几遍试题和答案，拿着借来的笔记本电脑玩了玩Excel，总共不到24个小时，这就是我的备考。&#xA;模拟考试过程 模拟考试采用完全模拟考试机房环境，对考生来说也有很积极的意义。&#xA;必修部分 必修部分的试题没什么难度，都是一些常识性问题。操作题是一个Excel工作表编辑和Word文档编辑。虽然题目的一些要求的功能我从来没有听说过和实现过，但根据考试题目给的提示，摸索了摸索，还是能把题目做出来。&#xA;选修部分 选修部分的试题难度有所提升，选择题和填空题我几道印象深刻：&#xA;&amp;lt;img src=&amp;#34;file://D:\bg.png&amp;#34;&amp;gt; 中表示的是使用绝对/相对路径的__。（原本是个选择题，这里凭印象写出来的。）答案很显然，这是绝对路径的图像显示方式。&#xA;我看到这道题比较惊讶，这里考察到HTML语句和路径的相关知识。我不知道老师有没有讲，但是我在考试说明中从未见过类似试题。 尽管我在之前已经学习过HTML语言的相关知识， 但我从没想过会考到这种程度。&#xA;还有一道印象深刻的题目：&#xA;网际互联及OSI__模型：物理层、数据链路层、网络层、__、__、表示层、应用层（填空题）&#xA;我内心：？？？？？？这什么鬼？？？&#xA;最后我瞎写了：互联网、传输层、传输层。&#xA;在考后，我搜索了相关资料，这其实是一道 TCP/IP 通信协议 概念的题目：&#xA;答案是：七层、 传输层、会话层 。&#xA;相关资料：&#xA;网际互联及OSI （Open System Interconnection） 七层模型：&#xA;物理层、数据链路层、网络层、传输层、会话层、表示层、应用层 其中： 物理层&#xA;作用：定义一些电器，机械，过程和规范，如集线器；&#xA;PDU(协议数据单元)：bit/比特&#xA;设备：集线器HUB;&#xA;注意：没有寻址的概念；&#xA;==========================================&#xA;数据链路层&#xA;作用：定义如何格式化数据，支持错误检测；&#xA;典型协议：以太网，帧中继（古董级VPN）&#xA;PDU：frame（帧）设备：以太网交换机；&#xA;备注：交换机通过MAC地址转发数据，逻辑链路控制；&#xA;===========================================&#xA;网络层&#xA;作用：定义一个逻辑的寻址，选择最佳路径传输，路由数据包；&#xA;典型协议：IP，IPX，ICMP,ARP(IP-&amp;gt;MAC),IARP;&#xA;PDU:packet/数据包；&#xA;设备：路由器&#xA;备注：实现寻址&#xA;============================================&#xA;传输层：&#xA;作用：提供可靠和尽力而为的传输；</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
